开眼

我的小单反心里一定很委屈，跟了我两年多，一直只发挥着最低端的记录功能。虽然是田野需要，可终究有些屈才。最近一个月，我才敢把模式调到M档。结果发现……我以前都在做什么啊？这是昨天拍的几张图片，可资对比。早上在村口望见几条伙子正在用稻草烧猪，估计是哪家办事，赶紧拍下。这是自动档效果，猛火烧猪，感觉是着急吃：这是手动档效果，火中仿佛有精灵起舞，超度猪哥冤魂：下午在一家老宅子里避雨，闲极无聊又拍了起来。这是自动档效果，直白到令人发指：这些是手动档效果，老房子仿佛被得到了从天而降的祝福：二者之间，大概就是“所指”和“意义”的差别吧？早就有人抱怨过我拍的风景照普遍过曝，那是因为用的都是自动档啊。迟钝的我，终于开眼了。有没有人操心那几头猪的命运呢？容我交代一下。喏，这是焚尸现场：这是餐桌现场。法制频道切换到美食频道，最地道的大理风味——生皮！喜喜欢欢吃起来！所以这个帖子其实是半夜发吃来的XD